馬來西亞意外變天 西媒：中國承建130億美元鐵路工程或中槍

馬來西亞大選結果日前揭曉，前總理馬哈蒂爾（Mahathir Mohamad）意外當選。馬哈蒂爾當選當天還向中國發出強硬聲音，中國在馬來西亞的利益或將遭受衝擊。
西方媒體表示，馬哈蒂爾在大選時曾經批評一個由中國交通建設集團承建的耗資130億美元的鐵路工程浪費金錢，專家表示這可能會是新政府重新審查的第一個工程。
馬來西亞選舉委員會當地時間5月10日發佈的計票結果顯示，前總理馬哈蒂爾領導的反對黨陣營贏得國會下議院過半數席位，預計獲得組閣權；執政聯盟國民陣線（國陣）60年來首次在全國選舉中落敗。這一選舉結果令不少人頗感意外，媒體驚呼為「政治地震」。

與此同時，馬哈蒂爾10日表示，將對一些前任政府批准的涉及中資的項目進行重新審核。馬哈蒂爾在一場記者會上提到，他支持中國的「一帶一路」倡議，但同時稱馬來西亞將保留在必要情況下就涉中資協議的一些內容重新談判的權利。他還間接對中國在南海的行動表示不滿：「我們對一帶一路沒有意見。不過我們當然不願看到這一地區出現這麼多軍艦，因為這會引來更多的軍艦。」
《華爾街日報》5月10日報道稱，在取得了令人震驚的大選勝利後，馬哈蒂爾表示將會對中國投資的湧入採取更加強硬的立場。美聯社也報道稱，馬哈蒂爾的勝利給中國的地區基礎設施倡議中的大項目帶來不確定性。
美國消費者新聞和商業頻道（CNBC）則稱，馬來西亞驚人的大選結果可能會衝擊中國的投資。在競選時，馬哈蒂爾就對納吉布（Najib Razak）政府統治時，中國大量資本的湧入有意見，稱他的國家被賣給中國了。報道指出，馬哈蒂爾在籌備大選時曾經特別批評一個工程浪費錢，那個工程就是馬來西亞半島東部沿海的鐵路線。這個耗資130億美元的鐵路線是由中國交通建設集團承建的，也是中國「一帶一路」倡議的一部分。野村證券東南亞經濟學家布萊恩（Brian Tan）表示：「如果這是他們重新審查的第一個工程，那一點都不會讓人感到意外。」

爛尾了 我的国

中國或成最大贏家

又要人俾成千億起啲垃圾出黎

不斷超支🤣🤣
係香港先比人撚到咁

支那又贏

又要捉旗啦

啱呀 香港係中國建築公司嘅最差示範 全部國家都需要拒絕中國建築

唔係喎

當選果日講左喇
- 佢話支持一戴一露
- 馬拉有港口, 要支那提供鐵路技術用火車做運輸(縮短國際貨運航線)
- 唔想有太多軍艦

同之前堅決反對支那紅資相比, 算走左數